【習慣發現】為什麼見到姜濤會尖叫？

其實連科學家都喺度研究緊，早在上世紀60年代就一個叫 “Beatlemania”的現象！
未聽過？睇清楚你就會明白：
當時嘅後生仔一見到 John Lennon 見到 Paul McCarney 見到Beatles 出場便會 high 咗咁𠲖嘩鬼叫，於是有咗一個叫“Beatlemania”的專有名詞！
終於呢，近年有科學家提出見解，也可以解釋點解今日嘅你哋見到姜濤會嗌。

據說姜B張卡現在炒到$300

大叫是一種動物性

Harold Gouzoules 是美國 Emory University（艾默理大學）的心理學系教授，喺美國《Psychology Today》網站專欄《Our Natural History》講嘅 （我係睇佢學習的），人類同動物其實一樣㗎啫，會以尖叫來表達和宣洩情緒。而對於不同叫聲 —— 羊咩咩叫、青蛙叫和大猩猩叫，你都會覺得那是一種「叫聲」（recognize a scream as a scream）。

但教授發現唯一不同嘅係，人類的尖叫會多上一重喜悅，好似小朋友咁，開心興奮就會大叫。亦都有兒童心理學家研究，小朋友大叫一方面是由於言語能力問題，也因為想得到注意；換句話說，如果你是「姜糖」，見到姜濤會嗌是因為當時你已經興奮到好似個細路咁，哪管你已經三、四十歲（甚至更成熟），當下一樣變回小孩。如果你唔是姜糖，你都要明白呢種係動物與生俱來的本能，請不要（過分）側目佢哋。

如果你見到有女士見到姜B時尖叫，你要明白呢種係動物與生俱來的本能，請不要（過分）側目佢哋。

然而，叫聲是會傳染的，人叫你又叫

Kindly reminded 你仲有樣嘢：叫聲是會傳染的，人叫你又叫，就算明明你是怕醜的，但在當時的環境人人都在叫，你不期然會受到現場氣氛所感染叫埋一份。而呢個都係動物界常見的現象。
不過你有無發現，女fans係特別興奮？咦，教授當然都有察覺啦：為什麼好像是女fans 叫聲大一點？不論是 Justin Bieber 或 Taylor Swift ，都好似女生叫得比男生瘋狂一點。教授於是引用作家Rachel Simmons的假設和見解：“Look at me !” 原來好多女仔在偶像面前會像小孩一樣除了是為表達興奮，亦都係想引起注意。試想像，如果你見到姜濤尖叫，而姜濤同你眼神接觸回眸一笑，開心到發夢都會笑出來啦

因為柒到尖叫

餌食牝獸

oh! look at me look at me~